##

国家法律法规数据库： https://flk.npc.gov.cn/

## 中国人大

中国人大网： http://www.npc.gov.cn/npc/

## 最高院

最高院公网地址： https://www.court.gov.cn/index.html?jwsid=11

机构设置： https://www.court.gov.cn/jigou.html

最高院典型案例地址： https://www.court.gov.cn/zixun-gengduo-104.html?page=2

## 国家法官学院

电话：010-67559797

地址：北京市丰台区南四环西路111号

官方网址： http://njc.gjfgxy.cn/index.shtml

线上培训： http://peixun.court.gov.cn/

## 

政务服务便民热线: 12345

## 法官统计

1. 全国有12万法官
1. 35万编制干警
1. 含其他人员，共69万

1. 全国有 3372 家法院
1. 2023年左右，每年案件上升是 7%，张军院长说

## 法官题材 电视剧

底线

## 

如何把公正与效率抓实抓好，让人民群众切实感受到公平正义？身处办案一线的法官有经历，有体会，更有责任。当前，学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育正在进行，为了把开展主题教育同推动中心工作结合起来，落实“学思想、强党性、重实践、建新功”的总要求，4月14日起，最高人民法院官微和《人民法院报》开设“法官手记——主题教育进行时”专栏。

我们诚挚邀请一线法官拿起手中的笔，讲述你印象最深的一次审判、一次执行、一次接访、一次普法，透过小切口，通过小故事，反映情理法如何相互交融，公正与效率如何真正实现，尤其要用生动事例反映主题教育带来的新气象、新变化。文字宜短，内蕴应长，如有现场视频、照片，读者当会更加欢迎。来稿请注明姓名、单位、联系方式，发送到最高人民法院新闻局邮箱：fgsjzgfy@126.com。

邮箱：fgsjzgfy@126.com

##

